**潘潔**（**Kitty
Poon**，），前[香港政府](../Page/香港政府.md "wikilink")[環境局](../Page/環境局.md "wikilink")[副局長](../Page/香港政治委任制度.md "wikilink")。其夫是中國大陸知名學者[甘陽](../Page/甘陽.md "wikilink")。

## 簡歷

[浙江](../Page/浙江.md "wikilink")[杭州出生](../Page/杭州.md "wikilink")，1982年隨家人移居香港，先後在《[明報](../Page/明報.md "wikilink")》、《[亞洲週刊](../Page/亞洲週刊.md "wikilink")》擔任[記者七年](../Page/記者.md "wikilink")。1989年到美國攻讀[政治學](../Page/政治學.md "wikilink")，畢業後又在美國[哥倫比亞大學修讀](../Page/哥倫比亞大學.md "wikilink")[國際事務碩士](../Page/國際事務.md "wikilink")，並獲[美國國籍](../Page/美國國籍.md "wikilink")。[1](https://web.archive.org/web/20110519104558/http://paper.wenweipo.com/2008/05/21/HK0805210041.htm)

1997年返回香港，在[香港中文大學擔任](../Page/香港中文大學.md "wikilink")[研究工作](../Page/研究.md "wikilink")，並在現時公民黨主席[關信基的指導下獲中文大學](../Page/關信基.md "wikilink")[政治與行政學博士學位](../Page/政治與行政學.md "wikilink")，博士[論文題目](../Page/論文.md "wikilink")「[特首的雙重責任](../Page/香港特首.md "wikilink")」。

## 教育

潘潔在[羅格斯大學取得](../Page/羅格斯大學.md "wikilink")[文學士學位](../Page/文學士.md "wikilink")、[美國哥倫比亞大學](../Page/美國哥倫比亞大學.md "wikilink")[國際事務](../Page/國際事務.md "wikilink")[碩士及香港中文大學](../Page/碩士.md "wikilink")[政治與行政學系](../Page/政治與行政學系.md "wikilink")[博士學位](../Page/博士.md "wikilink")。\[1\]

### 主要研究

  - 香港政治過渡
  - 從比較角度看政治過渡
  - 亞洲國家的[公共行政](../Page/公共行政.md "wikilink")
  - 當代中國政策制定及公營服務改革\[2\]

## 事業

曾任[香港理工大學](../Page/香港理工大學.md "wikilink")[應用社會科學系助理教授](../Page/應用社會科學.md "wikilink")、[中國發展及研究網絡](../Page/中國發展及研究網絡.md "wikilink")[研究員](../Page/研究員.md "wikilink")，1989年間曾任《[亞洲週刊](../Page/亞洲週刊.md "wikilink")》駐[北京](../Page/北京.md "wikilink")[特派員](../Page/特派員.md "wikilink")。

潘洁常任[香港](../Page/香港.md "wikilink")[凤凰卫视](../Page/凤凰卫视.md "wikilink")[评论节目](../Page/评论节目.md "wikilink")《[锵锵三人行](../Page/锵锵三人行.md "wikilink")》嘉宾，以独特的女性角度来分析时事，辛辣的評論风格也让其的观点刊登在多份[台湾及](../Page/台湾.md "wikilink")[香港的](../Page/香港.md "wikilink")[报章](../Page/报章.md "wikilink")[杂志上](../Page/杂志.md "wikilink")，其文章主要发表于香港《[信報](../Page/信報.md "wikilink")》、香港《[亚洲周刊](../Page/亚洲周刊.md "wikilink")》、香港《[明报](../Page/明报.md "wikilink")》、英文《[南華早報](../Page/南華早報.md "wikilink")》等等，并著有《[尋找香港](../Page/尋找香港.md "wikilink")》一书。

## 著名事件

2010年3月10日，環境局副局長潘潔早上在[香港立法會會議上表示](../Page/香港立法會.md "wikilink")，為加速淘汰舊型車輛，當局計劃4月起加牌費。此話令議員嘩然，業界代表批評此計劃缺乏諮詢。結果，環境局長[邱騰華下午立即澄清](../Page/邱騰華.md "wikilink")「加牌費」並無其事。香港學者[宋立功指](../Page/宋立功.md "wikilink")，事件突顯副局長潘潔不熟悉香港政策審議要求、政治敏感度又低，兼與局長邱騰華溝通有問題。\[3\]

## 參考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部參考

  - 潘潔著《做香港的公民，做中國的公民》，刊載於《信報》，2005年5月26日

[Category:前香港政府官員](../Category/前香港政府官員.md "wikilink")
[Category:香港女性作家](../Category/香港女性作家.md "wikilink")
[Category:香港專欄作家](../Category/香港專欄作家.md "wikilink")
[Category:中国评论家](../Category/中国评论家.md "wikilink")
[Category:香港记者](../Category/香港记者.md "wikilink")
[Category:香港学者](../Category/香港学者.md "wikilink")
[Category:电视主持人](../Category/电视主持人.md "wikilink")
[Category:香港理工大學教授](../Category/香港理工大學教授.md "wikilink")
[Category:香港中文大學校友](../Category/香港中文大學校友.md "wikilink")
[Category:哥倫比亞大學校友](../Category/哥倫比亞大學校友.md "wikilink")
[Category:羅格斯大學校友](../Category/羅格斯大學校友.md "wikilink")
[Category:杭州人](../Category/杭州人.md "wikilink")
[J](../Category/潘姓.md "wikilink")

1.
2.  [Dr. Kitty
    Poon](http://www.polyu.edu.hk/apss/staff/99_Kitty%20poon.htm),香港理工大學
3.  [明報 2010-03-11: 潘潔上午宣稱4月加牌費
    邱騰華下午急澄清](http://news.sina.com.hk/cgi-bin/nw/show.cgi/3/1/1/1453818/1.html)